外國開學, 突然好多身邊全家移民, 好有97前逃亡feel

呢個月 隔幾日就有人走
有啲從來冇講過打算移民
突然間就message下個星期全家走

屋苑fb group多左好多賣車,免費傢俬po
又有好多C奶問移民嘅有無好姐姐推薦

經歷過97嘅香港人
覺唔覺得好似當時嘅大遷徙種feel

唉 香港人點解咁慘
自己地方經歷左75個香港重光紀念日
但俾個70歲嘅馬賊強姦然後離家

有頭髮邊個想勒呢

美國/加拿大/澳洲/美國

大家會點揀？

一切問題都係隔離住咗個強姦黨

移民嘅有無好姐姐推薦
移咗民都要揾外傭？

全球反支
形勢啱啱好
香港人：「不了，去到邊有個心就係香港，移民！」

留係度嘅問移民個啲

唔出聲，廢時大家一齊放，冇人接

我屋企成條屋邨而家走剩我一個，問返保安先知原來除左我，成條屋邨既人都移左民，同埋最近開sem，我個科走剩我同三個同學，去班group問咩事啦，原來佢地個個移哂民所以quit左u....

我樓下連保安都走埋
之後巴士司機話我依家都走啦叫我自己托撚住住軚盤
俾佢攪到遲到，好啦返到公司以為會俾老細屌
仆街原來老細都走埋
依家On99上緊連登

班土匪入屋搶劫打人強姦
依家霸埋你間話祖先傳俾佢

同埋最近我屋企個掃地嬸嬸都話聽日會舉家移民英國，lecturer又話會辭左份工去加拿大，都唔知點算

明明香港歷史仲長過你老母共狗黨

樓價不變

比7分你，引到我微微笑

走去邊先？
住屋、工作、學校呢d可以喺全球疫情下只需兩三個月就搞掂？

你聽佢地鳩up咩 咁易移全港七百萬人拎哂外國護照啦

訓左幾耐
多咗好多呢啲post

兩個美國咁鐘意仲問

中產 有仔女 真係走
你仲發緊夢

唔係話唔信無人走，係唔信有咁多人走姐

老老豆豆咁講，以連登仔平均水準真係低下階多
所以你講啲中產或者小康景嘅情況成班會衝出嚟話你吹水乜柒

原本有個係”英國” 諗左諗唔想問英國
嚮個邊做過野 冬天太陽4點落山有d抑鬱

你都揀左啦

其實你理解能力咁低下唔明人地從來唔係唔信無人走，係唔信咁多人走／真係走到你做到中產都無用啦

我原本諗住好多都係9up
但愈近開學 先發現原來係真係咁多
連上寵物group都係

原po有樓主俾人話知移民就唔應該養
佢回冇諗住突然有國安法
話知道點樣可以帶埋寵物過去請教路
之後delete左

比個理解能力同低下階層嘅人話理解能力低真係唔知點講咩好
就係講緊因為你呢種人只係蹲喺自己個井睇唔到出面就以為全世界都係住喺井，即刻衝出嚟佐證我講嘅嘢

加>英>美>澳

以前喺個邊讀書，天氣好舒服好爽

你又知我低下階層？原諒你條白癡仔當初你老豆窮到無錢買套生左你條弱智仔出黎獻醜

睇你講嘢兩句就知你不學無術又自卑到自大掩蓋嗰種柒頭啦 狗口長不出象牙喺腥港鳩叫無人走囉

同你條柒頭差唔多姐，有無統計同數據話係咪真係咁多人走呀，畀黎睇下啦戇鳩仔

書都未讀完，十皮都無學人高談闊論講移民講資格

快d畀數據啦，我想睇下係咪真係咁多人走／走到呀，快啦白癡仔

真係多左好多移民轉贈

屌。。。。。。香港下年會唔會冇撚晒人㗎

咁搞法香港人口會唔會變負數

但夏天下午10點先天黑。。。好正

做咩咁嬲 比人講中咗坐井觀天夜郎自大條氣唔順呀
未批5+1 mpf都有新聞報mpf走資4年新高，窮撚學生供過mpf未

無嬲過，MPF走資 = 多人走／走到？你訓醒未

其實我覺得依家坐定定等過完大選 世界一致圍中共 香港就有希望
當然呢個過程香港可能死好多人

同啲低下階層文盲講嘢真係好辛苦連mpf都未供過係度鳩up mpf點樣解讀

永久離港唔係走

都叫你驗腦架啦，拎走MPF只係代表有人走，從來唔代表多人走，打工仔以「永久離港」提早取走強積金（MPF）逾7,600宗，按年上升約一成
如果只係比上年升一成，仲要得個七千六百宗就唔好拎出黎講啦戇鳩仔，自曝其短啦，我係你就匿返入你老母個閪度唔好出黎獻醜啦，笑撚死我

over 咗啦

咁講真，有1-2萬人走佬係正常，但以香港人既惰性，我懷疑最終係少過20萬人走
然後留低既，應該好難survive到中共既種族滅絕

有邊個會真心鍾意住香港 ?!

個個又自私又功利又現實又口賤

少少事bin c bin到ww3核爆世界末日為止

把口臭到好似你係佢殺父仇人咁

唔逼撚死你都唔撚收手

仲要覺得好好玩咁既款

地方細路又窄又人多

想搵個地方靜下都唔得

多數家庭都唔係獨生仔女

就算私樓居屋都未必有自己一間房

冇私人空間

門口想擺架單車都唔得

唔好講話私家車呢D喺香港係身份象徵有錢人先有得玩

話香港行落樓就有野食只係因為地方細

當然你想要人人有間House都係要sacrafice

好似美帝D小鎮咁樣一粒鐘先一架巴士

冇自己車=殘廢

冇得起身晏左落樓食營多撈麵

仲有香港人成日懶開放懶先進

根本係又傳統又保守

口講話要民主自由

身體卻很誠實繼續擁護D賤種華人支那價值觀

電視永遠播埋D垃圾感情劇

話就話飛虎 (講明先我冇睇TVB差唔多十年)

其實又係D on9感情戲

要睇我睇cbs navy seal唔好???

仲有D 暴力血腥色情吸毒變態野

永遠唔出得街, 唔上得電視.

真心屌你老母

如果唔係我人廢

有得走一定走.

不過我冇得走.

我邊隻字話過多人走cap嚟睇下，我淨無見到個無能力走嘅柒頭發窮惡唔比人地講多咗人走

再講多唔多都唔由你隻低下階層窮學生去界定啦
多謝你再一次佐證我嘅論點：低下階層唔了解中產同小康嘅世界

你有啲POINTS，
我真係好有感覺。
發覺識親啲香港人性格好有問題，
而且好似冇咩感情咁。有啲把口講野又衰

就咁講住屋已經唔好。

最後同你諗一樣，有能力，我都想9秒9閃。
香港依種地方，有錢嘅，偶爾度假／旅行都可以。
要長住，就咪喇

上面一早講左我地唔係唔信無人走，係唔信咁多人走，之後一直都係度講唔信咁多人走，係你條柒頭自己叻唔撚切又唔識中文字係度柒自曝其短搞到你咁嬲CAP哂圖出黎原諒你啦，下次唔好亂吠啦，吠兩聲發洩下我原諒你啦

香港個房屋設計本身就好有問題啦

D舊公屋唔知邊條賤種設計出黎

咁撚賤格房都唔整間俾人

公屋單位又逼又細

仲有香港人真係好撚賤格

utube口賤comment頭兩位一定係支那人同香港人

有人比人講中痛處係度發爛，儲夠10皮去德國開戶口未呀？咁得閒產嚟吠嘅
人地無講過，你都可以自行解釋人地嘅回覆話有就有，你地低下階層大撚曬緊係唔需要移民

你睇下上面我一直都係話唔信多人走，唔係唔信無人走，你自己唔識字無計 成日問人有無十皮野其實你覺唔覺自己好撚柒

係。。。公屋起得真係好肉酸。
有啲直頭起到三尖八角咁。
啲色水配搭超唔得！
又細，房又唔夠。
有啲舊公屋，個廁所連企位都唔夠。
都唔知邊個設計！

個人覺得，香港幾多人冇口德，無論讀書，定做野，總有啲人成日唔想人好。見人仆街就會笑人，仲要美化依個行為。

香港人本性憎人富貴嫌人貧
人地生活得差過自己就bin c 或者拎出黎恥笑返十年八載都未笑完
但係人地生活得好D就唔抵得, 一係想攬住人一齊死, 仔既話人父幹, 女既話人賣身上位

香港人冇品冇口德仲要覺得自己好威威
連登見唔少, 你有返少少道德, 班友會笑你係道德撚, 口德村居民, 乜柒物柒
老實講同呢d咁既人咁close咁生活真係作嘔

我唔係奶美崇洋, 只不過係因為外國地方大, 所以你至少可以同d你唔想見到既人隔開返九千十八萬里

香港人 兩個字 賤格

咁你有無呀，答啦柒頭，我quote個句講緊中產，你係咪呀？你唔係有咩資格話唔多中產走呀，你識好多中產咩？mpf未供過就教人點解讀mpf數據
基本logic都無， 毒撚教人屌西

錄音機嚟嚟去去都係同一句，有料就答比pt啦
你錢又無，唔多人走嘅證據又無，統計處都未有最新資料人口結構數據啦，你又有咩證據唔多人走呀 ，你覺得呀？

低下階層除咗句句屌人同回避問題仲識咩？ 咪吠囉

你認為問一個學生有無十皮野係開心D既話咁咪繼續問囉，你又何嘗唔係部錄音機係度拎個學生既收入黎取悅自己，睇到你咁都覺得你幾可憐
同埋我無講過唔信唔多人走，只係所有野都要有證據先會信，係你條傻仔自己讀書讀得少無能力理解到咁我原諒下你條傻仔既

洗唔洗打咁長
上連登咁認真
不過全部啱聽

走還走，出左去會唔會又轉軑話支持祖國？

加拿大都係喎
咁係咪又少一個

我都覺 地方又逼 人又西

咁係丫嘛 講起呢個話題好激動
不過我都走唔到

上utube會發現最口賤係香港人同支那人

閏口埋口當女人係雞, 喺utube評人幾錢一Q

(最神係大家對此習以為常覺得好合理無問題 )

真，靜靜地贏

想走 但走唔出COMFORT ZONE

係，有啲人成日唔抵得人，覺得冇人睇得出嗰下，先爆。自己得唔到，想其他人都no way。

連／高登不嬲都係咁，人哋好地地留言，總有人冇端端衝出嚟咬人。最慘啲人仲正評佢地，或者笑埋一份。老實講，冇嗰啲人比回應，依啲ATTENTION SEEKER點會咁活躍？一隻手拍唔響。

過去一年，香港發生咁多事，為咗想KEEP住收風，我先上多咗連登。唔係都廢事上。

自己公司呢一年都有三個走去移民英國， 真係唔聲唔聲， 辭職果下先講； 有工作往來既公司，都知對面有人全家移民

你去做老麥收銀， 你緊係唔會覺得身邊有人話移民走啦

我講咗問你有無錢係指出你毒撚教人屌西，文盲係咪唔識字我話你唔係中產又無供過mpf憑咩講唔多中產人走，所以問番你有無數據，又扮盲

所有嘢講證據？你又知我讀書少？你知我咩學歷？ 高過證據呢？

我就係一早移咗民嘅專業人士同中產，所以話連登主流嘅低下階層唔理解我地嘅世界，你係一個比唔到任何證據又無錢嘅學生，句句都係出口傷人同回避問題，仲要回力鏢自己，笑鳩你低下階層咪叫厚道，事實仲柒過啲藍蛆廢老 撚到你札札跳都唔知幾好玩，你咪灰鳩住上連登“笑”我呢啲中產囉傻鳩

男女都有衰嘅。冇話依個性別就一定衰。

依度有幾個活躍會員，成日開PO／留言話啲女點點點。
踩到有咁盡得咁盡。

有時想像到過馬路／搭緊車，原來格嚟嗰個係咁嘅人，就覺得可怕

原來你係專業人士但講D咁柒既argument同會拎個學生既收入黎攞優越感，如果係咁都覺得你人生幾可憐

邊同 97啲人係驚共產黨同香港未來既不決定性 但唔一定死只係驚

今次係死撚硬 香港上左神枱咁多年 依家擺明咁多個國家有曬藉口郁香港 香港既未來只會變差 什至仆街

美國淨係醫保同治安已經唔會係首選

邊個點估到香港都有政治犯呀？

係12點先天黑
然後3點又光返

我係其中一個，不過自己走，因為政權逼害既係香港年輕人

幾個朋友都做大公司。（全港都識嗰啲）
但暫時冇話有同事／高層移民。

anyway，
我估通常中產或以上，先夠膽移民。

何來希望 無論結果係點 香港都收皮

歐洲？

china joe 上台咁點算

侵4年後 收皮又點算?

online zoom上堂到一半個prof都走撚左

下 身邊完全冇人諗過走wo

踩港撚

事實嚟? 唔俾講事實?

其實你都無數據證明少人走 你吠乜

幾乎一日一post，就黎變日經，你上黎講無用咖喔

你有答到我問題？比到我讀書少證據未呀講證據達人
一個窮學生開口埋口話人可憐同原諒人地乜乜柒柒，回覆80%內容都係顛狗式屌人，但正面答個問題都唔敢

現實要自卑到咩地步先要喺網上自大去逃避

澳>美>英>加

係你窮姐 香港有錢一樣好好住

九七嗰時仲讀緊小學，都叫有多中產同學，依家已經遍佈歐美，佢哋後代都已落地生根，返而冇乜衰到要回流。
依家又要幫自己一家諗，香港人前世真係做錯啲咩，又要走難

12 人仲係上面完全放唔到，唔覺有幾好。
唔好J到脫離現實啦

有錢嘅朋友同事已經做緊啦

加>美>澳>英

有人走，唔算多，
大部份拎月入中位數左緊嘅人都唔會走
少過嘅更唔會走

走嘅都係高於中位數，而且係頂尖數落30%嘅人。
但個班人一係本身有外國國籍，一係就專業人士未搵夠嘅唔走住
但一早送左仔女去外國讀

睇你做邊行

我講緊全球反支
你咁講加拿大都有人俾佢人質緊
但咁係停唔到美國佬同其他盟友繼續反9佢

的確
講嘢刻薄, 自我中心
"我真係好撚鍾意香港"
呢句說話真係講唔出口

我果度全層8個單位 走淨2間我放埋張sofa 出去坐

你話緊你自己？

中產係香港好食好住做咩要走呀
係得班窮撚日日夜夜叫春咁 講左成年都未走

身邊啲有錢人全部都未走

除非有外國國籍或去英國，否則人地都未開放俾人入境

加＞澳＞英＝美

Pathetic

usa, united states, america, 美國

我開頭又唔係覆佢，佢無啦啦發狗顛我咪撚下佢 我玩得好開心

97走哂果堆人真係有先見之明
唉

中產通常對移民生活，有信心啲。
我估基層第一時間係怕搵唔搵到工。

無你咁可悲啦，專業人士仲係連登度嬲到CAP哂圖證明自己講D野又唔識字

認同 香港人最鍾意睇人仆街 就算見人過得好都要踩人兩句先得 你過得好我唔會認同你 唔會比你好過 冇能力過好生活個啲妒忌心最重把口最賤

大把地方有錢仲好住啦

完全駁唔到

又係你條仆街
BLOCKED

尤其識開啲90後，
發覺好多把口真係唔收

我而家係你完全冇考慮過既紐西蘭
我好想去澳洲
利申 兩邊都working holiday過

係?
反而我覺得越上一代越衰

讀u時已經見識過
見到人化妝返學都可以講足一日 唔講以為用撚左佢啲錢買化妝品 大驚小怪 前世未見過女人化妝咁

走一定有人走，不過唔會好多

收皮意思可以係股樓泡沫爆破 香港變番97前既經濟環境
但政治 民生 甚至文化層面都同接近番西方

中產

身邊冇人有實際行動

兩老職業太localised

預咗最懷情況得自己走

未有當年咁犀利
的確係多左

me too

點解香港爆破之後就有民主？
無利用價值中共更加會強權打壓
望嘅係要中共爆

根本而家留係香港係乜都做唔到
去咗外國反而仲可以做好多野

天下滅共之勢已成
一年前都估唔到美國會企出嚟滅共
一年前都估唔到成隊第7艦隊係南海彈出彈入
就算China Joe上台 都係影響唔到個結果

一直都覺得係咁 而且好多人都係咁 個格真係好賤
但上年開始我明咗一樣嘢 雖然有好多賤格香港人
但都仲有兩百萬人以上唔係咁自私自利 係會追求公義民主自由 又會捐錢
真係想呢班好嘅香港人完全走晒 留返全部賤種係香港日日互相鬥賤

難d
人永遠自私
有錢只會更加自私
咁大好個機率 唔走
留係度做大灣區維尼熊炮灰咩？

但政治 民生 甚至文化層面都同接近番西方

認真既 唔好咁天真 無論點難聽啲講句 香港係中國既城市係事實 美國英國個啲一早唔据香港 但一直郁唔到 依家要攬炒比曬藉口郁鳩香港 斷曬香港所有既優勢 無論結果係點 香港會變番做一個無價值既普通中國城市 你講既政治同文化會繼續同中國同化

所謂人權同武肺 都只係借屌香港郁鳩中國既藉口

Trump連任到之後未必會好似而家咁積極地搞鳩支那

雖然Biden甚至唔會搞

英>美>澳>加
BC

識有同事，己經去左英國
個女小學，仲用緊zoom上緊香港堂, 無人知佢已經走左

文化可以有點變西方 香港人移民 繼續keep住放大陸人落黎同化

退休就唔會去美國啦

China Joe 上台 收起成隊 艦隊番基地喇
重有世貿送錢俾支那
4年後支那直線上升
美國俾佢拖死4年

今日落樓下餐廳買外賣食
點知啲員工走曬 話準備移民去加拿大
見到商場地下有人倒瀉奶茶 想叫清潔阿姐拖下地
點知清潔阿姐都走埋 冇人搞清潔
個冷氣壞左想搵人整
連維修員話準備去台灣 叫我自己搞掂

其實最唔怕搵唔到工就係基層

咁有型你不如去北京反支

支共俾人圍剿，敢肯定第一時間用香港做人質，或者搵香港祭旗

你有型想做烈士多謝你，但好多人唔會用身家性命同你搏

不嬲都話97走嘅人係醒目啲
97仲留低嘅人都係蠢啲
醒嗰啲走咗，蠢嗰啲就留喺度做緊大家嘅老闆
所以點解大家會覺得啲老闆多數係on9
因為本身就唔係精英嚟

97前走嘅人當選大把係藍絲
但藍還藍
但事實係聰明啲

我老母都係咁講
話97前走咗70萬香港人
當時得500萬人嘅香港裡面
呢70萬好多都係精英嚟

聽聞男拔女拔 收插班生
太多人退學??

港雖三戶，亡共必港！

啱啱落樓 心諗點解保安唔見左 咁唔負責任架

點知打去管理處都無人聽

最後打去管理公司先發現 保安同管理處都移左民

個管理公司個姐姐都話佢返埋今日都移民

我反而覺得係移左民拎左外國身份先 再番香港賺錢個d最醒

好嘢 個個都移民走佬
遲啲dse 10分入港大醫科

我見唔到喎

澳洲仲未開關封得好實

爆破根本香港死硬
不過引到佢鎖國

香港地，邊個AGE GROUP都有麻煩友。
希望有能力，快啲閃人，唔洗再喺依個地方住。

真 聽講中產走晒 頭先行入太古城 見工變左死城

而家公屋富戶晉升變新中產

推動社會向上流動

算好好 起碼肯安排領養

呢兩日行入中產區 周街都係流浪狗

一問個保安 原來係啲主人移晒民

個保安話佢聽日都移啦 到時啲狗狗都唔知點算

首選一樣一樣黎 我只係回應緊‘收皮’既另一個睇法
但唔代表爆破後有民主 要有民主或者要有西方果種政治環境除非扭轉現有既野
你講得岩 中共會強權打壓 所以我話過程香港可能會死好多人 咁樣世界先有藉口做更多既野

夜晚凌晨上堂咁chur

一早走咗啦
我哩區本身好多Sale牌，忽然轉哂sold，早兩日開學全部忽然入哂伙

似驚人靚女咗。成個小學生咁。
有啲就見人成績好，特登搵野話人。
講落似高／連登啲人。

屌，好撚中

雜誌爆好多名校，都多人退學，移哂民。
唔少人都話好多名校真係走咗好多學生，依啲人仲話仲好啦，少咗競爭對手。

男女都好酸人識打扮 好撚小學生

可能到時大陸會增加內地生入U人數。

香港咁差 佢地點會黎

你估你係G峰？
依家佢都俾人圍緊啦
佢咪一日到黑攪9民主派
你咁撚激動冇野下嘩？check下身體好喎
其實你咁驚依家都走得，點解唔走

變撚態。

老實講，本身外國可能會走，但更大數人一定自己留但送仔女走

樂不思蜀就有你份

Cry cry cry

我身邊冇人走喎
要走一早走左
未走一係冇能力 要儲多幾廿年錢
一係睇定多2-3年

移民大軍

巴打幾識諗

學水電/ 裝修，有bno去英國搵食啦

仲要小學，咩玩法

共產黨割韮菜要同你擇日？
佢心情好每日隨機割一個又得，睇下幾時輪到你

巴打快d留返低過名，他人重光後幫你刻上烈士碑

Feel到樓價真係跌緊
個氣氛同上一波疫情過後好唔同

做銀行，識三隻IT狗最近辭職，全家移民

淨係叫你呢刻上力寶40樓預約
都唔知你排期要去到幾耐

對岸咋唔係英美澳加，都一堆人擁去

香港多娛樂= 行街/山睇戲食飯 其他唔洗諗

外國啲store/ mall早收工有work life balance 就話外國悶

外國揸車平人人都有架車就屌交通唔方便無車搭 (香港人貼人聞住臭汗味企黨鉄又無所謂)

咁都要問？
二戰時全球反納綷
你想唔想留係德國？

搞得到移民就已經有PR身份
可以入境啦

我覺得97果陣D人都冇走得而家咁急

地方細路又窄又人多，想搵個地方靜下都唔得 ，中撚晒
門口想擺架單車都唔得，呢個又係真

仲有，香港話就話中西交融
但其實就係囉撚晒中西最差個d野，好個d又唔見佢有

加拿大移民可以入境

利申: 今個月入咗

Top 1% 咪中西交融囉
你自問有幾多個外國人 friend?

有咩人咪有點樣既今日囉
香港起佢地眼中從來都只係ATM
冇民族個種凝聚性, 有難又點會唔雞咁腳走

笑咗
有錢更加唔想住香
想搵錢先會stay係香

正常人都覺北歐／美國好多生活條件好過香港架啦

唔通97前移民班中產/有錢人傻嘅咩！

係香港有班人，成日講外國住, 點唔好唔好，好都格硬話唔好。
唔知以為佢地係自虐狂。

都係嗰句，我有能力的話，時速9秒9即閃！

住得好嗰班放假拖隻Jet Ski去玩水BBQ啦
仲有咁多嘢講咩

融入唔到個班日日係屋企睇TVB 又唔識揸車當然

識嘅冇人會移民，頂多都係講下

就算融入唔到，都知生活條件好過香港啦。
有啲未去過外國住，都話人外國點唔好住。

話外國屋大，清潔會好麻煩。
哦，有錢佬怕比人鏢心吖麻。
寫大大個服字。

你咪放長雙眼睇下囉
咁講到咁驚你買咗機票未姐
走難唔好擇日啦，即刻做啦

走定唔走都要嘈 連登仔
唔走咪唔走 走咪走
夾硬說服人地要走/唔走 為咩

割韮菜
一面反共一面用垃圾蝗語

冷戰都反共咗幾十年, 就算派埋兵去打越戰韓戰咪一樣係輸

我都認同，想走未走，唔想就唔走。
就算唔講國安法，英美生活條件不嬲好過香港架啦
邊個想屈響間細細單位裡面

最簡單嘅例子
係外國最普通超市買到嘅嘢= 香港citysuper 嘅貨

無必要去嘈
個個條件唔同 考慮既野唔同 價值觀唔同
有咩好嘈

97 前基本法 未實行，文字可以呃下人
又有師徒華 李柱銘呢d 維穩人士做代言人安定民心

有時真係好嬲上一代嘅香港人
連「回歸」支那哩啲咁嘅垃圾選項都揀得落
受就要後生受

嗰時仲要大陸笠笠亂，有時諗佢地其實有冇考慮過依啲

如果真係發生咩事，下一代受，多謝哂佢地。

中產好食好住係基本野，邊度都得，但有更高層次需求，例如教育，自由，社會情緒壓力，反感社會信用系統，紅色社會主義等等

藍絲中產咪唔駛走囉，不過我識既都已經走左3成，包括經濟藍絲

不願面對

係連登仔先話無人走

為下一代一定走

真

有錢真好

咪就係

呢個真
就算佢地人已經身在外國
個隻賤種性格都係改唔到

文革嗰陣都係咁啦
只係依家有得俾你打包家當走姐
完全唔surprise

今鋪 我唔信樓價唔大跌 跌幾多唔知

借左關loan 需唔需要一筆還清先可以走？

無option 嘅monkeyland都好過香港，加上sg係換綠卡好好嘅跳板

做金融業特別啱，環境文化配套都似，而家人地坐正亞洲一哥咁濟，無送中但原本個勢都會發生，早十年發生咁解。香港人過去比其他亞洲人有優勢

前題係無option

真係要參軍打9中共先得
雜總條仆街仲講咩人類命運共同體 根本係想侵略全世界

我成日都覺得要感謝阿爺走咗落嚟，到我要走其實我嘅後代應該都會多謝我

台灣

會唔會變成未來IPO嘅集中地
不過大家都知香港IPO主要係比支那集團洗黑錢用Chigapore會唔會咁做先

緊係會 對支那資金留曬口水
Sg根本照dup香港個套
但講科技發展同政府對金融業嘅長遠前膽性同配套完爆香港
所以我早幾年過去個邊station過一年時就講過香港食老本唔改遲早比人追過，而家只係香港自廢武功

最簡單一樣，好多外資regional hub已經過曬去sg就知咩事
18年trade war時10間有1，2間醒水過定去起hub
19年反送中就10間有3-4間過去
到而家黨安法就已經有6，7間喺個邊

你睇返咁多年發生嘅所有嘢
當年乜撚都唔要，隻身遊水過黎真係好堅揪
喺鬼國生活有幾難捱先會咁做
當然有啲後代唔會感恩咁係佢嘅事
但更加多難民後代會更加努力就係為咗可以再走遠啲
1997係咁 2020都係咁

我阿爺當年話喺大陸食樹皮，所以我強烈相信如果佢唔落嚟一定唔會生到我老豆，唔會有我

講真 人類移民都要幾百萬
送隻狗過去好難咩？

打到共產黨冧 支那內戰 然後美軍進駐香港
支那人內鬥返幾十年倒退到1949
咁香港就有救

如果你係覺得自己發唔到達 安安穩穩過活
加/澳>加/澳>美>英

如果你係IT/finance 專才
美>加>英>澳

如果係英國，一係搵社區託兒服務，一係就俾鄰居照顧，順便同隔離鄰居們打好關係。

外國係幾重視整個社區居民之間互動。

咁你又打唔過班土匪，前屋主睇到呢d事後，叫你快d過去佢度住避開班強盜，仲死留喺度俾土匪打死？

前屋主都想想收番間屋，幫手趕走土匪，但無奈佢哋太兇猛，要搵世界警察一齊做野先趕得走佢哋。

唔好意思，我鍾意的香港已經喺2020年7月1號消失佐了。依家呢個香港已經唔再係我熟悉，生活佐幾十年的地方，只係掛住香港呢個名的中共管治城巿

就算他日光復，我所熟悉的香港亦永遠唔會再番來。而家先醒悟：哪裏有自由，哪裏就是祖國。

會唔會好多人留低香港層樓,只係個人走去英國

今年人口已經負增長

倫敦機場每日都有十幾個香港家庭到步，曼城都多左唔少香港移民，依家都話緊係要申請LOTR，到左一月正式開放申請重唔係出埃及記2.0？？

比盡3萬啦

同埋大家知道有97問題, 一早知, 大家都有幾年時間去plan, 大佬呀今年個國安法都係一個月內搞掂

咁人地圈子唔同, 公屋撚窮撚緊係走唔到, 就算走到都未必生活舒服, 但揸住供滿左兩三層樓, 放哂都拎住兩三千萬, 去到外國可以慢慢起步
如果我係佢地, 我諗唔到理由, 點解唔走

仲未計好多人要d 時間準備，依家周圍又lockdown 睇唔到住屋環境，所以下年先會走。

我自己同兩個朋友都係咁，各自去加拿大、澳洲同英國，到時都要搵人接收d 好新淨既傢俬，同埋工人姐姐好好都想搵個nice family 接埋佢。

咁講法，香港金融業嘅人士，如果想離開香港繼續搵食，就真係得新加坡

睇性質同function
英文得嘅又專業啱英美澳都得
次選咪sg

英美澳睇落就太過側重響金融業嘅發展（？）
反而你話IT丶工程丶甚至乎技術人員，響呢啲地方比較吃香

咁你問緊金融嘛 金融都係換啲compatible法治國去做，唔通叫你去Vietnam 同Cambodia 做金融咩

Sor, 我係應該打唔太側重
我見響連登，話金融銀行業嘅人都好難過去呢啲地方搵食反而你話可能你整車嘅就仲好

事實係
不過都要睇專業夾唔夾，金融業都好多範
以我為例我就係金融業嘅rc 後來修埋fc最後專精咗sanctions，自己係去民主發達國技術移民（19年頭）
而家玩法就唔知啦

香港太多人，走幾多都唔怕。

香港人把口賤，上連登最清楚。

大隊咪咁快走住呀

我未走得住 仲要賣樓

你班友等我賣埋先大隊行人